3人涉「三罷」竹枝放路軌罪成 蘇文隆下令12歲男童及另外2被告還押侯判

#粉嶺裁判法院第一庭
#蘇文隆主任裁判官
#1111大埔 #提堂

D1王(16)
D2盧(21)
D3 *(12)
D4伍(17)
D5何(22)
D6郭(27)
D7呂(20)

【控罪】
(1)D1-6：意圖危害乘客等的安全而在鐵路上放置物品罪
(2)D3：襲擊正當執行職務的警務人員
(3)D3：管有非法用途工具意圖非法使用（即一個扳手）
(4)D4：管有非法用途工具意圖非法使用
（即一支鐵筆）
(5)D7：管有攻擊性武器或非法用途工具
（即2萬用刀1錘1鉗2螺絲批）
(6)D2：抗拒正當執行職務的警務人員
(7)D1-6：危害他人安全
放竹枝上路軌作為，危害鐵路之中之上附近人安全

【答辯】
D1
意圖危害乘客等的安全而在鐵路上放置物品罪—不認罪
危害他人安全—不認罪

D2
管有攻擊性武器或適合作非法用途的工具—不認罪
抗拒正當執行職務的警務人員一認罪❗️❗️
危害他人安全—認罪❗️❗️

D3
管有攻擊性武器或適合作非法用途的工具—不認罪
襲擊正當執行職務的警務人員—認罪❗️❗️
危害他人安全—認罪❗️❗️

D4
管有非法用途工具意圖非法使用—不認罪
管有攻擊性武器或適合作非法用途的工具—不認罪
危害他人安全—認罪❗️❗️

D5
意圖危害乘客等的安全而在鐵路上放置物品罪—不認罪
危害他人安全—不認罪

D6
意圖危害乘客等的安全而在鐵路上放置物品罪—不認罪
危害他人安全—不認罪

D7
管有攻擊性武器或非法用途工具—不認罪

擔保條件更改申請：
D1 撤銷宵禁令
申請批准

D5-D7以原條件保釋✅

D2-D4 還押等侯判刑❗️

D1,D5-D7 案件押後至2020年9月18日0930於粉嶺裁判法院再訊

D2-D4 案件押後至8月24日1430於粉嶺裁判法院進行判刑，期間索取各種報告

詳情後補，手足請送車❗️

知道佢地承受好大壓力
認唔認罪都會支持手足決定
我地贏左就可以接返佢地出黎

主任裁判官蘇文隆下令先索取一系列報告，押後至本月24日判刑，其間各人還押監房。蘇官聽畢求情陳詞後問及事件牽頭人是誰，又指辯方若得悉詳情，有責任協助控方及警方將主腦繩之於法。

辯方求情時呈上多封求情信，指各被告品性善良，因一時衝動犯案，他們僅響應網上Telegram群組號召，非精心策劃，而涉案竹枝破壞力較金屬工具低，冀法庭輕判。由於D4另涉一宗管有毒品案，將押後求情，而男童的判刑則轉往少年庭處理。

案情指，當日清晨約4時，有警員駕車到場，瞥見10名人士手持竹枝，遂要求增援。未幾，約6名黑衣人將竹枝投擲在鐵路上，而他們身旁擺放著數十支竹枝，警員見狀大聲喝止，有人聞言後即稱「有PoPo，咪X再掟啦！」眾人放下手中物後，向吐露港方向逃去。

警員其後成功捉著D2的背包，惟她不斷掙扎，以右手推撞及抓傷警員臉部，終被警棍制服。12歲少年則在被捕時咬傷警員手指公。3人警誡下均保持緘默。警方事後點算現場，分別發現48支及59支竹枝分布在路面及路軌上。

最細係12歲

牽頭人是林鄭月娥

蘇官聽畢求情陳詞後問及事件牽頭人是誰，又指辯方若得悉詳情，有責任協助控方及警方將主腦繩之於法。

真係好波,香港法官連查案都撈埋
大陸屍公會呢

12歲咋
(已崩潰

12歲

呢個垃撚圾紅官幾時死

另一隻狗官：我知嚟做乜

等美帝啦，美帝認輸就無計啦，只能做condom

呢個紅官一定要被制栽

唉

又係呢條仆街

唔可以申請人生保護？